文科畢業生想入社福

小弟讀文科出身
今年非八大grad
想入返社福呢行
讀書幾年都有做下義工同ngo嘅intern
近呢兩個禮拜都有send cv去in下啲活動助理 計劃幹事嗰啲post
但有啲等左個幾禮拜都無人理
我仲有無機會入呢行

絲打開價幾多？

好似要有related experience?
btw海心公園

萬二至萬三

MLA
我其實想做青少年同兒童服務嘅
咁我啲intern同義工經驗都係相關
Apply嗰啲都係呢類嘅post

小弟啊

同埋我都想知一般佢地收到cv之後幾時先會叫人面試

太高了。
同埋活動助理多數係學歷要求低
你主力申請做幹事會比較適合

以我所知 部份ngo 會儲Candidates 到一定數目先叫人in, 所以要有耐性

謝謝你啊 咁我等多排啦

三個星期前IN過一間活動助理
講到明一星期睇有冇通知SECOND IN

無社工牌試下in福利工作員
一般低層位都得9000-10000
你仲想做青少年就仲難入
因為個個畢業都同你爭青少年做
活動助理8 9k就成日請人
因為無乜人長做
當拎經驗做下啦
利申低層

活動助理都有second in
不過我連interview都未用 點睇

算啦人工咁低 點生存呀 仲要冇機會升
過幾年你一定後悔 除非你屋低好有錢

直接apply ww啦

無知一問咩係ww

其實我做想做幾年相關嘅野再去補社工master

記錯左
我係IN PW 活動工作員

我成日以為呢類post 1take過
咁你first in佢問你呢咩啊

巴打係咪去過NGO interview
想問下你知唔知小童群益會/東華三院暑期工會用咩形式in
感謝萬分

個人介紹/工作既瞭解之類
對答左都有廿~三十分鐘

通常用中定英 ?

我之前去ymxa見asst. Program Officer都係咁上下
嗰陣係四月中
我話我七月先返得工
佢話等唔到咁耐所以唔請
不過佢話遲啲有啱嘅post會叫我返去in
都唔知係真唔係

正常英文自我介紹就一定架啦
其餘應該都係中文

全中

活動助理算係最低人工，一般只需要低學歷
可能見你大學生，唔會做得耐

真係有興趣入行可以搵幹事
不過社福界好難有職升
每年跟政府加果小小人工
想長做就讀個社工學位啦

社福狗也不屌
低人工又無職升

我同樓主都差唔多 理科出身 之前諗住入社福界儲下經驗 上個暑假sd佐十幾份活動助理/幹事都冇回音

咁你等左幾耐啊 宜家入到去做未

所以想儲下經驗先去讀
其實正常做幾多年會去報架

無定喔
睇自已興趣同能力
我有d舊同事做左幾個月就去讀
有d做左幾年都無讀
如果有心入行建議你一兩年就好決定去定留
同埋社工工作範疇未必係你所想

試下開10k

其實暫時進修都係後話
最緊要入到行先

你搵邊類機機構
同你做咩對象

同樓主一樣
八大社科 2016 grad想搵ngo再報社工master
但入行好多concern
WW位要有經驗先請，人工唔多
PW/PA 更加唔使講，人工仲低
12-13k 一開始應該無咩可能
仲要社工master咁多人爭
一陣唔收高不成低不就 就晒左幾年時間
重點係，人工唔會夠用，睇你決心有幾大
好悲哀

我覺得睇一間間ngo
我見到有啲ngo嘅pw位開14k一個月架
不過我都唔求好過人工 12k已經滿足

其實我都apply過好多間
講緊都係呢一兩星期內嘅時黎
我主要係aim青少年同兒童囉

中七畢業入左行4年
頭2年老人院私院文職
1年ngo 文職 1年ngo pw
依家人工萬4 跟政府pt升
2年後畢業有社工牌
建議你由低做起 搵下文職
或者係搵細機構做先 人工係會低啲

master?

你去左邊度讀社工啊

冇社工牌真係賤過袋底泥
我係你就唔會入社福界了

同埋入面D 仆街野同出面唔會差好遠
去商界揾真銀算啦CHING

係
我識有人九代單傳
屋企身家過億

為理想做活動助理

傻的嗎

咪就係因為我唔係你囉
呢個世界人各有志架啫
真係完全為錢就唔入社福呢行啦

我知你講邊D有 14K..係咪鄰舍個D..?
我識有社工朋友話個名麻麻地...所以無報...
同埋通常youth D返工時間跟中心開既話可能返晏放夜...
仲要你有無D咩興趣專長教到佢地...?
我見完一次WW打沉左我 覺得自己都唔係好大決心想做

係啊！呢個我前幾日都有apply
其實我想知到面試除左英文自介同問點解想做呢份工之外仲問左啲咩啊

我唔係見鄰舍, 不過都講下我見個陣問咩, 全中文,
都係問你機構既野, 點解想做, 有無經驗 (義工,搞活動,對青年),
比你搞會想搞咩活動,
但我諗每個人問既野會唔同...應該會對住你份CV問
仲有我個人覺得鄰舍高人工 但成日出AD... 硬係有D野咁... good luck la...

上 某secret 睇下， 就知有兩三間唔做得

咩機構都假， 最重要管你嗰個 同 個機構政策唔西啫。

仲有， 做大木機構唔好做細機構。

細既會壓你人工， 個差額畀返機構用返。

到時你就會知架喇
不過唔緊要啦
唔聽勸就即管一試~

樓主仲有冇做
同你一樣
某degree grad
入左youth做pw
點知youth就我份對
日日守門口做文職
當初都以為份工會好幫到人好有意義
捱下低薪冇問題
覺得日日浪費人生
利申已走
見識過做管理層既社工既管理能力幾咁垃圾
而且鬧人勁惡完全唔似係社工既行為
對哩行失望
對社工失望